虛報資料合法化了嗎？

2018年06月05日

虛報資料合法化了嗎？

小一派位，一個爆喊阿媽成為當日新聞熱點人物。她為兒子填報的首志願是喇沙，結果獲派一間她「不知是甚麼學校」的學校。這個揚言「自己做好D」、「以身作則」的家長，並未為孩子報讀很多興趣班學習十八般武藝，但就用了大約一萬元月租租了個九龍塘的地址，請注意，是租了一個地址而非租了個單位。他們並非居於上址，而是居住在別處。

那母親非常委屈地抱怨，她月花一萬元租了個九龍塘地址，兒子竟然不能獲派首三志願學校，她覺得不公平。

讓你兒子入讀首三志願學校才真正不公平吧！

派位機制允許每間小學提供約45%的學額予同一校網內的申請者，花一萬元在名校區租個地址是甚麼玩法？不就是虛報資料嗎？你兒子居住於同一校網內嗎？抑或住在一個信箱之中？所謂「以身作則」便是向兒子示範如何弄虛作假，為求目的不擇手段？有這樣的家長，兒子讀甚麼學校都不會成為一個正直的、尊重法律和制度的人。這種家長帶着他們的子女，無論去到任何地方，都只會破壞當地行之有效的制度，永遠有破壞無建設。

在今日香港，虛報資料已經合法化了嗎？虛報資料還公告天下，不止是無知，更是無恥。

我不認為香港的教育制度是合理的，可是這絕對不是理由讓虛報資料合法化。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

網頁：

上一則
上一則
並非每個人都看見鮮血 (曾志豪)

下一則
下一則
暑天無君子 (古德明)

好文一則

虛報地址係唔啱。

但名校往往坐落於豪宅區，屋邨名校廖廖可數競爭更大，因為住唔起豪宅令入名校機會大跌，有錢人同窮撚嘅起跑線，真係被越拉越開。

想問好耐 點解虛報地址完全冇人捉?

係人都知 包括政府都知 有呢個現象存在

要捉亦都唔難 政府有市民既地址